其實黃子華魚蛋論已經好完美咁解釋左支人嘅心態

佢地仆街陷家剷，唔緊要，但唔可以比香港人過得好，要做奴隸就一齊做，憑咩香港人可以抗爭！
班人渣係無撚得救，唔係念點樣一齊有得食魚蛋，而係挖空心思搞到一齊無得食

Crab mentality

攬炒

佢地仆街陷家剷，唔緊要，但唔可以比香港人過得好，要做奴隸就一齊做，憑咩香港人可以抗爭！
班人渣係無撚得救，唔係念點樣一齊有得食魚蛋，而係挖空心思搞到一齊無得食

係咪姐攬炒？

抄緊啦

我驚佢地遲下連樹皮都無得食

其實連登攬炒一樣心態